<chapter xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <info>
        <title>Helló, Gutenberg!</title>
        <keywordset>
            <keyword/>
        </keywordset>
        <cover>
            <para>
                Programozás tankönyvek rövid olvasónaplói.
            </para>
        </cover>
    </info>
    <section>
        <title>Programozási alapfogalmak</title>
        <para>         
                  Ezen fejezetben tárgyalásra került a gépeken kialakult nyelvek szintjei, 
            a gépi nyelv, assembly szintű nyelv, és a magas szintű nyelv. Ezen felül szó esett, hogy ezen szintek A Magas Szintű Programozási Nyelvek 1 és
            Magas Szintű Programozási Nyelvek 2 filozófiájával foglalkoznak. 
            </para>
            <para> 
            Imsertetve lett a forrásprogram vagy forrásszöveg miléte.
            Leírásra került a forrásszöveg "nyelvtana", illetve hogy a magas szintű programozási nyelvek valójában csak átfordítják gépi nyelvre a forrásszöveget
            hiszen minden proesszor gépi nyelven dolgozik.
                </para>
                 <para> 
            A fordítóprogram egy speciális program mely magas szintá programozási nyelvet konvertál gépi nyelvvé. Szó esett hogy
            az imént említett fordítóprogram a forrásszöveget egy egységként kezeli, és hogy milyen lépéseken megyek keresztül mikorontájt a fordítás megtörténik.
                     </para>
                     <para>
            Lexikális egységekre darabolja, szintaktikai elemzést hajt végre, szemantikai elemzést hajt végre, illetve ha minden a helyén van,
            akkor legenerálja a gépinyelvű kódot.
            
        </para>
    </section>        
    <section>
        <title>Programozás bevezetés</title>
        <para>                
            Ezen fejezetben szó esett a C nyelv történetéről, illetve hogy közel áll történetileg az UNIX operációs rendszerhez.
            Ennek ellenére a nyelv nem kötődik operációs rendszerhez vagy géphez.
            </para>
            <para> 
            Szó esett hogy milyen sokoldalú a C nyelv, és hogy elsősorban milyen jól alkalmazható operációs rendszerek írására.
            Említésre kerülthogy a C nyelv viszonylag alacsony szintá nyelv, mivel főleg karakterekkel számokkal és címekkel dolgozik.
            </para>
                <para> 
            Nem tartozik hozzá objektum illetve karakterlánc, viszont nagyobb szabadságot nyújt a programozónak, hisz 
            saját maga rendelkezhet a számítógép adta lehetőségekkel.
            </para>
                    <para> 
            Nincsenek a C nyelvben read és write utasítások.
            A C nyelv hatékony arra is, hogy hardverfüggetlenül lehessen használni, ezzel szabadságot és sokszínűséget adva a nyelvhez.
            </para>
                        <para> 
            A C nyelv tartalmaz if, for, while és switch utasításokat is.
            A C nyelv elérhetővé teszi a mutatók használatát és címaritmetikáját.
            
        </para>
               
    </section>        
    <section>
        <title>Programozás</title>
        <para>                
            A könyv első részében arrólt volt szó, hogy a C++ 
            mennyiben másabb a C-nyelvhez képest, mik az újdonságok, illetve kitér az két nyelv objektumorientált különbségeire is.
            </para>
            <para> 
            Szó esett arról hogy az üres paraméterlista azt jelenti hogy nincs a függvénynek paramétere, nem pedig azt hogy tetszőleges számú
            paraméter hívható.
            </para>
            <para> 
            Említésre került hogy a main függvénybe lehet parancssori argumentumokat adni, illetve hogy a return 0 használata
            nem kötelező.
            </para>
            <para> 
            Megemlítették hogy az új bool típus használata átláthatóbb kódot eredményez.
            C++-ban mindenhol állhat deklaráció ahol utasítás is.
            </para>
            <para> 
            Több ugyanolyan függvényt is létrehozhatunk amiknek ugyanaz a neve, ameddig különbözik az argumentumlistája, így
            a függvénylétrehozás egyszerűbbé válik. Ez a függvénytúlterhelés. Megadhatunk alapértelmezett függvény argumentumokat is.
            
            
        </para>
    </section>        
</chapter> 