<chapter xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <info>
        <title>Helló, Stroustrup!</title>
        <keywordset>
            <keyword/>
        </keywordset>
    </info>

    <section>
        <title>JDK osztályok</title>

        <para>
            Írjunk olyan Boost C++ programot (indulj ki például a fénykardból) amely kilistázza a JDK összes
osztályát (miután kicsomagoltuk az src.zip állományt, arra ráengedve)!
        </para>

        <para>Íme a kód:</para>

        <programlisting language="c"><![CDATA[

            #include <iostream>
#include <string>
#include <boost/filesystem.hpp>

using namespace boost::filesystem;


class Tourist
{
private:
    unsigned int numOfClasses;
public:
    Tourist() : numOfClasses(0)
    {
        
    }
   
    unsigned int getNumOfClasses()
    {
        return numOfClasses;
    }
    void listJDK(path thePath)
    {
        
        
       if (is_regular_file(thePath))
        {
                std::string ext (".java");
                if (!ext.compare(extension(thePath)))
                {
                    std::cout << thePath << std::endl;
                }
                numOfClasses++;
        }
        else if(is_directory(thePath))
                for (directory_entry& entry : directory_iterator(thePath))
                {
                        listJDK(entry.path());
                }
                
    }
};



int main()
{
    Tourist theTourist;
    std::cout << "Searching for Java classes\n";

    theTourist.listJDK("src");

    std::cout << "Found " << theTourist.getNumOfClasses() << " classes.\n";

    return 0;


}

            ]]></programlisting>

            <para>
                Ez kilistázza az osztályokat, viszont kell hozzá a boost.
            </para>
        
    </section>      


     <section>
        <title>Másoló-mozgató szemantika</title>

        <para>
            Kódcsipeteken (copy és move ctor és assign) keresztül vesd össze a C++11 másoló és a mozgató
szemantikáját, a mozgató konstruktort alapozd a mozgató értékadásra!
        </para>

        <para>
            Mozgató értékadás:
        </para>
        <programlisting language="c++"><![CDATA[
            
             LZWBinFa & operator= ( LZWBinFa && regi) 
     {          
       std::cout << "LZWBinFa mozgató értékadás" << std::endl;
       std::swap (gyoker, regi.gyoker); 
        
       return *this;
            
    }
        
        ]]></programlisting> 
        
        <para>
            Megcseréli a két pointer (vagyis ahová mutatnak). Mivel ez a mozgató konstruktorból fog meghívódni, így az egyik pointer nullpointer lesz,
            így technikailag az egyik objektum elveszíti az elemeit.
        </para>
        
        <para>
            Mozgató konstruktor:
        </para>
        
         <programlisting language="c++"><![CDATA[
            
           LZWBinFa ( LZWBinFa && regi ) {
          std::cout << "LZWBinFa mozgató konstruktor" << std::endl;
          
          gyoker = nullptr;
          *this = std::move (regi);

     }
        ]]></programlisting> 
        <para>
            Létrehoz egy új objektumot, melynek a gyoker mutatója null-ra fog mutatni, majd megcseréli egy, már létező objektummal, azzal hogy meghívja a mozgató értékadást.
        </para>
        
        <para>
            A mozgató szemantika átmásolja egy új objektumba az eredeti objektum elemeit, majd (miközben) kitörli az összeset az eredetiből.
        </para>


        <para>A másoló szemantika pedig átmásolja az objektumot</para>
        <programlisting language="c++"><![CDATA[
            
          LZWBinFa ( const LZWBinFa & regi ) {
          std::cout << "LZWBinFa másoló konstruktor" << std::endl;

          gyoker = masol(regi.gyoker,regi.fa);
     }

}

Csomopont *  masol ( Csomopont * elem, Csomopont * regifa ) {

          Csomopont * ujelem = NULL;

          if ( elem != NULL ) {
               ujelem = new Csomopont ( elem->getBetu() );

               ujelem->ujEgyesGyermek ( masol ( elem->egyesGyermek (), regifa ) );
               ujelem->ujNullasGyermek ( masol ( elem->nullasGyermek (), regifa ) );

               if ( regifa == elem )
                    fa = ujelem;

          }

          return ujelem;
     }
        ]]></programlisting> 




    </section>

    <section>
        <title>Összefoglaló</title>

        <para>Az előző 4 feladat egyikéről írj egy 1 oldalas bemutató „”esszé szöveget!</para>

        <para>A másoló és Mozgató szemantika összevetését választanám ebben a feladatban.</para>

        <para>Bár számtalan magas szintű programozási nyelvben mára már szinte elő sem fordulnak azok a kifejezések, hogy másoló vagy mozgató szemantika, C++-ban teljesen természetesnek vehetőek.</para>

        <para>Ugyan a C++ magas szintű programozási nyelvnek vehető, mégsem sorolható egy kategóriába a Java-val vagy akár a Pythonnal.</para>

        <para>A C++-ban az objektumokhoz külön kell írni másoló és mozgató szemantikát, ugyanis alapvetően egy egyenlőséggel nem lehet megoldani.</para>

        <para>Én példakódnak a jó öreg és közkedvelt LZWBinfa kódját választottam, elvégre C++-ban volt írva, és gerincoszlopát képezik a másoló és mozgató konstruktorok.</para>

        <para>Láthatjuk a kódban, hogy külön függvényeket is kellett írni ahhoz, hogy a másolások végbemenjenek, ebből is látszik, hogy ha C++-ban ír az ember, az adattípúsok legprimitívebb formájáig le kell ereszkedni ahhoz, hogy minden jól működjön.</para>

        <para>Memórialeak-ek elkerülése végett külön oda kell figyelni ezekre a szemantikákra, hiszen ha nem figyelünk, könnyen elfolyhat a memória.</para>

        <para>Míg a Javaban minden referencia, a c++-ban nem, így kicsit talán szofisztikáltabban kell kezelni a rendszert illetve a nyelvet.</para>

        <para>Mivel szinte minden apróságot mi írunk meg, kicsit kihívobb lehet c++-ban programozni.</para>

        <para>Viszont a C++ nyelvezete széleskörben "szépnek" tartott, pont emiatt.</para>

    </section>


        
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        
</chapter>                
